薩爾瓦多新政府查與華建交內幕

2019年02月09日

薩爾瓦多新政府查與華建交內幕

布克萊

中美洲國家薩爾瓦多去年與台灣斷交，改和中國建交，該國本月3日舉行總統大選，大打反貪牌的聖薩爾瓦多市前市長布克萊（Nayib Bukele）當選總統。尚未就任前，布克萊幕僚已透露，他將重新審視薩爾瓦多與中國的外交關係。台灣外交部昨表示，已注意到薩爾瓦多總統當選人陣營相關發言，將持續關注薩國選後政情。

前朝為錢與台斷交

37歲的布克萊在競選總統期間，對於薩爾瓦多為利益對台灣斷交、轉投中國的行為頗多批評，布克萊親信、「新觀念黨」的秘書長安利克（Federico Anliker）周四接受當地媒體訪問表示，新政府上台之後，將會調查前朝政府與中國建交的內幕。「談到中國問題、中台關係，我們要仔細研究，維持平衡，我們要考慮的是怎樣對國家最好，而非向前朝政府那樣只考慮政黨的利益。」他說：「他們沒告知大家（與中國建交）的理由，現在我們應該調查詳情。」

薩爾瓦多去年8月與台灣斷絕77年邦交，與中國建交。中國後來對薩爾瓦多提供1.5億美元（約11.7億港元）發展社會計劃。

薩爾瓦多是蔡英文上台兩年多以來第五個和台斷交的友邦，令台灣邦交國跌至僅剩17個，包括亞太地區的吉里巴斯、馬紹爾群島、諾魯、帛琉、所羅門群島、圖瓦盧；非洲地區的史瓦帝尼；歐洲的教廷；拉丁美洲的伯利茲、危地馬拉、海地、洪都拉斯、尼加拉瓜、巴拉圭、聖基茨及尼維斯、聖露西亞、聖文森及格瑞那丁。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
六四30年 民運人士被阻返國奔喪

共匪都係成個暴發户咁用錢撻你要你同佢建交姐，計我話新總統應該拎完共匪啲錢之後即刻斷交唔還，同返台灣建交，無本生利